【手足肺腑之言】西灣河周手足出院後專訪 大家可唔可以入黎聽下

【專訪 11.11 西灣河中槍青年周同學】

21歲周同學在11月11日全港三罷行動期間，在西灣河被交通警實彈射中，情況一度危殆，需切除右腎及部分肝臟。周同學在東區醫院留醫 9 日後出院，今日由父親、立法會議員陳志全及前立法會議員鄭家富陪同下會見記者。

周同學表示，在中槍的數分鐘曾想過會因此喪命，「但如果你不斷這樣去想，你自己意志力便會更加薄弱，所以我要想的是活下去，我才可以看到香港有民主的一日。」他強調，「人可以被子彈打死，但信念是打不死，信念人傳人，一傳十、十傳百。」

他形容自己這一代年青人是「被選中的一代」，年青人更押上了自由的前途，甚至是性命去爭取應有的權益。但他認為，用性命去換取民主自由是非常不值得的一件事，「因為民主及自由，根本上是一個基本的東西，但是香港政府一直都沒有給我們，及《基本法》寫了我們是有普選的權利，所以我們不應該用性命去換取，是政府必然要給我們的一個權利。」

《立場新聞》稍後有詳細文字報道。

「人可以被子彈打死，但信念是打不死，信念人傳人，一傳十、十傳百。」

大家可唔可以關注下
入黎打氣都好啊

多謝佢
堅持啊
香港人

p牌仔推唔到

加油手足 一齊撐落去

推

香港人 團結

辛苦你了巴打 我唔會忘記呢一槍

加油

係真真正正嘅說話

手足

辛苦你了手足。香港人欠你好多。

老公豬我愛你